\documentclass[dvipsnames, a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[frenchb]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{luacode}
\usepackage{xlop}

\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{multicol}

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{xcolor} %permet de mettre du texte en couleur

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}   
\titlespacing{\chapter}{0pt}{0pt}{5pt}

\setcounter{chapter}{6}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{4\ieme\, - Chapitre \arabic{chapter} - Triangles isométriques}
	\fancyhead[R]{Collège}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	\fancyfoot[R]{\tiny{Anthony Salze}}
	}
\pagestyle{main}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre
\renewcommand{\thepart}{\Alph{part} -} % Pour mettre des I, II, etc. aux parties
\renewcommand{\thesection}{\color{Green} \Roman{section} -}% Idem pour les sections et avoir le numéro de chapitre
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{subsection} -}

\begin{document}
%format du titre des chapitres placé après Sommaire sinon cela bugue
\titleformat{\chapter}[frame] {\normalfont \bfseries \Large}{\textcolor{red} {\chaptertitlename\ \thechapter\,-\,#1}}{0pt}{\Huge}

\setcounter{chapter}{5}

\chapter{Triangles isométriques}
\begin{luacode}
	d=1
	p=1
	t=1
	m=1
\end{luacode}

\color{blue}\underline{\textbf{Prérequis}}
\begin{itemize}
	\item Nature des triangles et leurs propriétés ;
	\item Notions d'angles ;
	\item Droites remarquables (hauteur, médiatrice).
\end{itemize}~~

\underline{\textbf{Objectifs}}
\begin{itemize}
	\item Connaître la définition de triangles isométriques ;
	\item Démontrer, en utilisant les propriétés, que deux triangles sont isométriques.
\end{itemize}
\color{black}
~~\\
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=3cm]{%
À l'aide de la figure $1\text{,}$ on peut dire que \ldots & $\widehat{ACB}=56^\circ$ & $\widehat{BAC}=56^\circ$ & $BI = IC$ &1,%3
Sur la figure $2\text{,}\,ABCD$ est un parallélogramme de centre $I$. Alors \ldots & le triangle $ACD$ est isocèle & $\widehat{BAC} = \widehat{DCA}$ & $IB=ID$ &2,%3
Sur la figure $3\text{,}$ les segments $[MP]$ et $[NR]$ se coupent en $O$. L'angle $\widehat{ROP}$ mesure \ldots & $63^\circ$ & $27^\circ$ & $90^\circ$ &2,%
Sur la figure $4\text{,}$ les segments $[RT]$ et $[SU]$ sont deux diamètres du cercle de centre $O$. Alors \ldots & $\widehat{ROU}=143^\circ$ & le triangle $ORS$ est isocèle en $O$ & $\widehat{OSR} = \widehat{OTU}$ &1%2,3
}
\normalsize{}
~~\\
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C,I;
		B=u*(1,1);
		C=u*(4,1);
		I=milieu(B,C);
		A=u*(2.5,3);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace polygone(A,B,C);
		trace segment(A,I);
		trace codeperp(C,I,A,5);
		trace Codelongueur(A,B,A,C,2);
		trace Codeangle(I,B,A,0,btex \ang{56} etex);
		label.llft(btex B etex,B);
		label.lrt(btex C etex,C);
		label.bot(btex I etex, I);
		label.top(btex A etex, A);
	\end{Geometrie}
	\textbf{\underline{Figure 1}}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.3\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C,D,I;
		A=u*(1,1);
		D=u*(4,1);
		B=u*(2.5,2.5);
		I=milieu(B,D);
		C=rotation(A,I,180);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace polygone(A,B,C,D);
		trace segment(B,D) dashed evenly;
		trace segment(A,C) dashed evenly;
		marque_p:="croix";
		pointe(I);
		label.ulft(btex B etex,B);
		label.urt(btex C etex,C);
		label.top(btex I etex, I);
		label.llft(btex A etex, A);
		label.lrt(btex D etex, D);
		trace appelation(A,D,-3mm,btex \Lg{4} etex);
		trace appelation(A,B,3mm,btex \Lg{2.8} etex);
	\end{Geometrie}
	\textbf{\underline{Figure 2}}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair M,N,O,P,R;
		M=u*(1,2);
		N=u*(1,3.5);
		R=u*(4,1);
		P=u*(4,2);
		O=whatever[N,R];
		O=whatever[M,P];
		marque_s:=marque_s/3;
		trace chemin(O,M,N,R,P,O);
		label.llft(btex M etex,M);
		label.ulft(btex N etex,N);
		label.top(btex O etex, O);
		label.urt(btex P etex, P);
		label.lrt(btex R etex, R);
		trace Codeangle(M,N,O,0,btex \ang{63} etex);
		trace codeperp(O,M,N,5);
		trace codeperp(O,P,R,5);
	\end{Geometrie}
	\textbf{\underline{Figure 3}}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair O,T,U,R,S;
		O=u*(3,3);
		T=u*(3.5,1.5);
		trace cercles(O,T);
		U=rotation(T,O,37);
		R=rotation(T,O,180);
		S=rotation(U,O,180);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace segment(R,T);
		trace segment(S,U);
		trace segment(S,R) dashed evenly;
		label.llft(btex O etex,O);
		label.lrt(btex T etex,T);
		label.rt(btex U etex, U);
		label.ulft(btex S etex, S);
		label.top(btex R etex, R);
		trace Codeangle(T,O,U,0,btex \ang{37} etex);
	\end{Geometrie}
	\textbf{\underline{Figure 4}}
\end{center}
\end{minipage}

\color{Green}
\section{Définition}
\color{black}
\normalsize{}

\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
Deux triangles sont dits isométriques (ou égaux) s'ils sont superposables à l'aide de transformations (symétries, rotation, translation).
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemple}}\\
Le triangle $DEF$ est l'image du triangle $ABC$ par la translation de vecteur $\overrightarrow{BE}$. Ils sont superposables, donc isométriques.\\
Le triangle $GHI$ est l'image du triangle $DEF$ par la rotation de centre $J$, d'angle $90^\circ$ dans le sens horaire. Ils sont superposables, donc isométriques.\\
Le triangle $GHI$ est l'image du triangle $ABC$ par la combinaison des deux transformations décrites précédemment. Ils sont donc isométriques.
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,15u)}]
		u:=1cm;
  		for i=-5u step u until 12u:
    			draw (i,6u)--(i,-5u) dashed evenly;
    		endfor;
		for i=-5u step u until 6u:
    			draw (12u,i)--(-5u,i) dashed evenly;
  		endfor;
  		draw (-5u,6u)--(12u,6u) dashed evenly;
  		draw (12u,-5u)--(12u,6u) dashed evenly;
  		pair A,B,C,D,E,F,G,H,I,J;
  		path a,b,c;
  		A=u*(3,2);
  		B=u*(3,5);
  		C=u*(1,2);
  		D=u*(6,1);
  		E=u*(6,4);
  		F=u*(4,1);
  		J=u*(8,1);
  		H=rotation(E,J,-90);
  		G=rotation(D,J,-90);
  		I=rotation(F,J,-90);
  		marque_p:="croix";
		pointe(J);
		a=polygone(A,B,C);
		fill a withcolor Tomato;
		trace a;
		b=polygone(D,E,F);
		fill b withcolor LightBlue;
		trace b;
		drawarrow B--E;
		c=polygone(G,H,I);
		fill c withcolor PaleGreen;
		trace c;
		trace segment(E,J) dashed evenly;
		trace segment(J,H) dashed evenly;
		trace codeperp(H,J,E,5);
		label.lrt(btex A etex, A);
		label.urt(btex B etex, B);
		label.llft(btex C etex, C);
		label.lrt(btex D etex, D);
		label.urt(btex E etex, E);
		label.llft(btex F etex, F);
		label.llft(btex G etex, G);
		label.lrt(btex H etex, H);
		label.ulft(btex I etex, I);
		label.llft(btex J etex, J);
  	\end{Geometrie}
\end{center}


\begin{tcolorbox}[colframe=Black!20, colback=Black!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Vocabulaire \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(m)}}}, coltitle=black]
	Lorsque deux triangles sont isométriques, on qualifie les angles, les côtés et les sommets superposables d'homologues.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	m=m+1
\end{luacode}


\underline{\textbf{Exemple}}\\
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
 	Sur la figure ci-contre, les triangles $ABC$ et $GEF$ sont isométriques.
 	\begin{center}
 	\begin{tabular}{|c|c|c|} \hline
 		Angles & Sommets & Côtés \tabularnewline
 		homologues & homologues & homologues \tabularnewline \hline
 		\color{blue}$\widehat{CAB}$ et $\widehat{GEF}$ & $A$ et $E$ & $[CA]$ et $[GE]$ \tabularnewline \hline
 		\color{Green}$\widehat{ABC}$ et $\widehat{EFG}$ & $B$ et $F$ & $[AB]$ et $[EF]$ \tabularnewline \hline
 		\color{red}$\widehat{BCA}$ et $\widehat{FGE}$ & $C$ et $G$ & $[BC]$ et $[FG]$ \tabularnewline \hline
	\end{tabular}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,15u)}]
  		pair A,B,C,G,E,F,O;
  		A=u*(1,1);
  		B=u*(4.5,1);
  		C=u*(1.5,3.5);
		O=u*(4,3);
  		E=rotation(A,O,130);
  		F=rotation(B,O,130);
  		G=rotation(C,O,130);
  		trace polygone(A,B,C);
  		trace polygone(E,F,G);
  		marque_s:=marque_s/3;
  		trace Codelongueur(A,B,E,F,2);
  		trace Codelongueur(B,C,F,G,3);
  		trace Codelongueur(A,C,E,G,1);
  		trace Codeangle(B,A,C,0,btex \color{white}5 etex);
  		trace Codeangle(F,E,G,0,btex \color{white}5 etex);
  		trace Codeangle(A,C,B,1,btex \color{white}5 etex);
  		trace Codeangle(E,G,F,1,btex \color{white}5 etex);
  		trace Codeangle(C,B,A,2,btex \color{white}5 etex);
  		trace Codeangle(G,F,E,2,btex \color{white}5 etex);
		label.llft(btex A etex, A);
		label.lrt(btex B etex, B);
		label.top(btex C etex, C);
		label.bot(btex G etex, G);
		label.rt(btex E etex, E);
		label.top(btex F etex, F);
  	\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}
\color{black}

\vspace{-0.2cm} 	
\color{Green}
\section{Propriétés}
\color{black}
\normalsize{}\vspace{-0.3cm}
\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	Si deux triangles ont un côté de même longueur et les angles adjacents à ce côté deux à deux de même mesure, alors ces triangles sont isométriques.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\underline{\textbf{Exemple}}\\
\begin{minipage}{0.55\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,15u)},TypeTrace="MainLevee"]
  		pair A,B,C,D,E,F,O;
  		A=u*(3.5,4);
  		B=u*(1,1);
  		C=u*(4,0.5);
		O=u*(4.5,4.5);
  		E=rotation(A,O,80);
  		D=rotation(B,O,80);
  		F=rotation(C,O,80);
  		trace polygone(A,B,C);
  		trace polygone(E,F,D);
  		marque_s:=marque_s/3;
  		trace Codeangle(C,B,A,0,btex \ang{52} etex);
  		trace Codeangle(F,D,E,0,btex \ang{52} etex);
  		trace Codeangle(A,C,B,0,btex \ang{67} etex);
  		trace Codeangle(E,F,D,0,btex \ang{67} etex);
  		trace appelation(B,C,-3mm,btex \Lg{6} etex);
  		trace appelation(D,F,-3mm,btex \Lg{6} etex);
		label.top(btex A etex, A);
		label.llft(btex B etex, B);
		label.lrt(btex C etex, C);
		label.bot(btex D etex, D);
		label.ulft(btex E etex, E);
		label.urt(btex F etex, F);
  	\end{Geometrie}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	Sur la figure ci-contre, on sait que :
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item $BC=DF=\Lg{6}$ ;
		\item $\widehat{ABC}=\widehat{FDE}=52^\circ$ ;
		\item $\widehat{ACB}=\widehat{DFE}=67^\circ$.
	\end{itemize}
	Ainsi, les triangles $ABC$ et $EDF$ possèdent un côté de même longueur et des angles adjacents à ce côté deux à deux de même mesure. Donc, ils sont isométriques.
\end{minipage}

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	Si deux triangles ont un angle de même mesure compris entre des côtés deux à deux de même longueur, alors ces triangles sont isométriques.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\underline{\textbf{Exemple}}\\
\begin{minipage}{0.55\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,15u)},TypeTrace="MainLevee"]
  		pair G,H,I,J,K,L,O;
  		G=u*(3,3);
  		H=u*(1,1);
  		I=u*(5,0.5);
		O=u*(4.5,4.5);
  		J=rotation(G,O,80);
  		K=rotation(H,O,80);
  		L=rotation(I,O,80);
  		trace polygone(G,H,I);
  		trace polygone(J,K,L);
  		marque_s:=marque_s/3;
  		trace Codeangle(I,H,G,0,btex \ang{48} etex);
  		trace Codeangle(L,K,J,0,btex \ang{48} etex);
  		trace appelation(H,G,3mm,btex \Lg{6} etex);
  		trace appelation(J,K,-3mm,btex \Lg{6} etex);
  		trace appelation(K,L,-3mm,btex \Lg{8} etex);
  		trace appelation(H,I,-3mm,btex \Lg{8} etex);
		label.top(btex G etex, G);
		label.llft(btex H etex, H);
		label.lrt(btex I etex, I);
		label.lft(btex J etex, J);
		label.bot(btex K etex, K);
		label.urt(btex L etex, L);
  	\end{Geometrie}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
Sur la figure ci-contre, on sait que :
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item $\widehat{GHI}=\widehat{JKL}=48^\circ$ ;
		\item $GH=JK=\Lg{6}$ ;
		\item $HI=KL=\Lg{8}$.
	\end{itemize}
	Ainsi, les triangles $GHI$ et $JKL$ possèdent un angle de même mesure compris entre deux côtés deux à deux de même longueur. Donc, ils sont isométriques.
\end{minipage}
~~\\

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	Si deux triangles ont leurs côtés deux à deux de même longueur alors ces triangles sont isométriques.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\underline{\textbf{Exemple}}\\
\begin{minipage}{0.55\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,15u)},TypeTrace="MainLevee"]
  		pair M,N,O,T,S,Y,W;
  		M=u*(1,3);
  		N=u*(4,3);
  		O=u*(5.5,1);
		W=u*(4.5,4.5);
  		T=rotation(M,W,100);
  		S=rotation(N,W,100);
  		Y=rotation(O,W,100);
  		trace polygone(M,N,O);
  		trace polygone(S,Y,T);
  		marque_s:=marque_s/3;
  		trace appelation(M,N,3mm,btex \Lg{4} etex);
  		trace appelation(T,S, 3mm,btex \Lg{4} etex);
  		trace appelation(N,O,3mm,btex \Lg{3} etex);
  		trace appelation(S,Y,3mm,btex \Lg{3} etex);
  		trace appelation(M,O,-3mm,btex \Lg{5} etex);
  		trace appelation(T,Y,-3mm,btex \Lg{5} etex);
		label.ulft(btex M etex, M);
		label.top(btex N etex, N);
		label.lrt(btex O etex, O);
		label.bot(btex T etex, T);
		label.lft(btex S etex, S);
		label.urt(btex Y etex, Y);
  	\end{Geometrie}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
Sur la figure ci-contre, on sait que :
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item $MN=ST=\Lg{4}$ ;
		\item $NO=SY=\Lg{3}$ ;
		\item $MO=YT=\Lg{8}$.
	\end{itemize}
Ainsi, les triangles $MNO$ et $YTS$ possèdent des côtés deux à deux de même longueur. Donc, ils sont isométriques.
\end{minipage}

\color{Green}
\section{Bilan}
\color{black}
\begin{minipage}{0.33\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C,I,D,E,F;
		B=u*(1,1);
		C=u*(3,1);
		A=u*(0.5,3);
		I=u*(3.5,3.5);
		E=rotation(B,I,70);
		F=rotation(C,I,70);
		D=rotation(A,I,70);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace polygone(A,B,C);
		trace polygone(D,E,F);
		trace Codelongueur(A,B,D,E,2);
		trace Codelongueur(E,F,B,C,3);
		label.llft(btex B etex,B);
		label.rt(btex C etex,C);
		label.top(btex A etex, A);
		label.llft(btex D etex,D);
		label.rt(btex E etex,E);
		label.urt(btex F etex, F);
	\end{Geometrie}
	\textbf{\underline{Figure 1}}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.33\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,15u)}]
		u:=1cm;
  		for i=-5u step u/2 until 5u:
    			draw (i,3u)--(i,-5u) dashed evenly;
    		endfor;
		for i=-5u step u/2 until 3u:
    			draw (5u,i)--(-5u,i) dashed evenly;
  		endfor;
  		draw (-5u,3u)--(5u,3u) dashed evenly;
  		draw (5u,-5u)--(5u,3u) dashed evenly;
  		pair A,B,C,D,E,F,G,H;
  		path a,b,c;
  		A=u*(1,2.5);
  		B=u*(2,2);
  		C=u*(0.5,1);
  		D=u*(2.5,2);
  		E=u*(3,0.5);
  		F=u*(4,1.5);
  		G=u*(4,1);
  		H=u*(4,0.5);
  		marque_p:="croix";
		pointe(D,E,F,G,H);
		trace polygone(A,B,C);
		trace segment(D,E);
		label.ulft(btex A etex, A);
		label.urt(btex B etex, B);
		label.llft(btex C etex, C);
		label.urt(btex D etex, D);
		label.llft(btex E etex, E);
		label.urt(btex F etex, F);
		label.urt(btex G etex, G);
		label.urt(btex H etex, H);
  	\end{Geometrie}
	\textbf{\underline{Figure 2}}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.33\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C,D,M,N,O,P,I;
		A=u*(1,1);
		B=u*(4,1);
		C=u*(2,3);
		D=projection(C,A,B);
		I=u*(3,3);
		P=rotation(C,I,90);
		M=rotation(A,I,90);
		N=rotation(B,I,90);
		O=rotation(D,I,90);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace polygone(A,B,C);
		trace polygone(M,N,P);
		trace segment(C,D) dashed evenly;
		trace segment(O,P) dashed evenly;
		trace codeperp(B,D,C,5);
		trace codeperp(N,O,P,5);
		label.llft(btex A etex,A);
		label.lrt(btex B etex,B);
		label.top(btex C etex,C);
		label.bot(btex D etex,D);
		label.lft(btex P etex,P);
		label.bot(btex M etex,M);
		label.rt(btex O etex,O);
		label.top(btex N etex,N);
	\end{Geometrie}
	\textbf{\underline{Figure 3}}
\end{center}
\end{minipage}
~~\\
\begin{minipage}{0.33\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair L,N,K,M,J;
		L=u*(3.5,0.5);
		N=u*(0.5,2);
		K=u*(2,2.5);
		M=rotation(N,K,180);
		J=rotation(L,K,180);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace polygone(N,L,K);
		trace polygone(J,K,M);
		trace Codelongueur(N,K,K,M,2);
		trace Codelongueur(L,K,K,J,3);
		label.llft(btex N etex,N);
		label.lrt(btex L etex,L);
		label.top(btex K etex, K);
		label.ulft(btex J etex,J);
		label.urt(btex M etex,M);
	\end{Geometrie}
	\textbf{\underline{Figure 4}}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.33\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair F,I,G,H;
		F=u*(1,4);
		I=u*(4,4);
		G=u*(3,3);
		H=u*(3.75,1.15);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace polygone(F,G,I);
		trace polygone(I,G,H);
		trace Codelongueur(F,G,G,H,2);
		label.lft(btex F etex,F);
		label.llft(btex G etex,G);
		label.urt(btex I etex, I);
		label.bot(btex H etex, H);
	\end{Geometrie}\\
	\textbf{\underline{Figure 5}}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.33\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C,D,E;
		A=u*(1,1);
		B=u*(2.5,1);
		C=u*(4,1);
		D=u*(4,2.75);
		E=u*(1,3);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace polygone(A,B,E);
		trace polygone(B,C,D);
		trace codeperp(B,A,E,5);
		trace codeperp(D,C,B,5);
		trace Codelongueur(A,B,B,C,2);
		label.llft(btex A etex,A);
		label.bot(btex B etex,B);
		label.lrt(btex C etex,C);
		label.urt(btex D etex,D);
		label.ulft(btex E etex,E);
	\end{Geometrie}
	\textbf{\underline{Figure 6}}
\end{center}
\end{minipage}

QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=3cm]{%
Sur la figure $1\text{,}$ les triangles $ABC$ et $DEF$ sont isométriques. Alors \ldots  & les côtés $[AB]$ et $[DF]$ sont homologues. & les côtés $[BC]$ et $[EF]$ sont homologues. & les angles $\widehat{ACB}$ et $\widehat{FDE}$ sont homologues. & 2,%
Sur la figure $2\text{,}$ pour que les triangles $ABC$ et $DME$ soient isométriques$\text{,}$  il faut placer le point $M$ sur le point \ldots & $F$ & $G$ & $H$ &2,%
Parmi les figures $4\text{,}\,5$ et $6\text{,}$ laquelle représente des triangles isométriques ? & Figure $4$ & Figure $5$ & Figure $6$ &1,%
Pour que deux triangles soient isométriques$\text{,}$ il suffit qu'ils aient \ldots & deux côtés de mêmes longueurs et un angle de même mesure. & trois angles deux à deux de même mesure. & trois côtés deux à deux de même longueur. &3,%
Sur la figure $3\text{,}$ les triangles $ABC$ et $MPN$ sont isométriques. On peut en déduire que \ldots & $AB=NP$ & $CD = OP$ & les triangles $PON$ et $CDB$ sont isométriques. &2%3
}
\normalsize{}
\\


\color{Green}
\section{Auto-évaluation}
\color{black}
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{white}}m{8cm}|>{\color{white}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{darkgray}\centering{} Compétences & \centering{}\color{white} Oui & \centering{}\color{white}\scriptsize{}\rotatebox{45}{Moyen} & \centering{}\color{white}Non & \centering{}\color{white}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je connais la définition de triangles isométriques et je sais reconnaître les éléments homologues. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je suis capable de démontrer si deux triangles sont isométriques en utilisant l'une des trois propriétés. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II  \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :    \tabularnewline \hline
\end{tabular}


%\begin{comment}
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------- Correction QCM -----------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=3cm, Solution, Couleur=cyan!20]{%
À l'aide de la figure $1\text{,}$ on peut dire que \ldots & $\widehat{ACB}=56^\circ$ & $\widehat{BAC}=56^\circ$ & \cellcolor{cyan!20}$BI = IC$ &1,%3
Sur la figure $2\text{,}\,ABCD$ est un parallélogramme de centre $I$. Alors \ldots & le triangle $ACD$ est isocèle & $\widehat{BAC} = \widehat{DCA}$ & \cellcolor{cyan!20}$IB=ID$ &2,%3
Sur la figure $3\text{,}$ les segments $[MP]$ et $[NR]$ se coupent en $O$. L'angle $\widehat{ROP}$ mesure \ldots & $63^\circ$ & $27^\circ$ & $90^\circ$ &2,%
Sur la figure $4\text{,}$ les segments $[RT]$ et $[SU]$ sont deux diamètres du cercle de centre $O$. Alors \ldots & $\widehat{ROU}=143^\circ$ & \cellcolor{cyan!20}le triangle $ORS$ est isocèle en $O$ & \cellcolor{cyan!20}$\widehat{OSR} = \widehat{OTU}$ &1%2,3
}
\\
\\
\\
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=3cm, Solution, Couleur=cyan!20]{%
Sur la figure $1\text{,}$ les triangles $ABC$ et $DEF$ sont isométriques. Alors \ldots  & les côtés $[AB]$ et $[DF]$ sont homologues. & les côtés $[BC]$ et $[EF]$ sont homologues. & les angles $\widehat{ACB}$ et $\widehat{FDE}$ sont homologues. & 2,%
Sur la figure $2\text{,}$ pour que les triangles $ABC$ et $DME$ soient isométriques$\text{,}$  il faut placer le point $M$ sur le point \ldots & $F$ & $G$ & $H$ &2,%
Parmi les figures $4\text{,}\,5$ et $6\text{,}$ laquelle représente des triangles isométriques ? & Figure $4$ & Figure $5$ & Figure $6$ &1,%
Pour que deux triangles soient isométriques$\text{,}$ il suffit qu'ils aient \ldots & deux côtés de mêmes longueurs et un angle de même mesure. & trois angles deux à deux de même mesure. & trois côtés deux à deux de même longueur. &3,%
Sur la figure $3\text{,}$ les triangles $ABC$ et $MPN$ sont isométriques. On peut en déduire que \ldots & $AB=NP$ & $CD = OP$ & \cellcolor{cyan!20}les triangles $PON$ et $CDB$ sont isométriques. &2%3
}
\normalsize{}
\\
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%---------------------------------------------------------------------- Leçon à trous -----------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\titleformat{\chapter}[frame] {\normalfont \bfseries \LARGE}{\textcolor{red} {\chaptertitlename\ \thechapter\,-\,#1}}{0pt}{\Huge}

\setcounter{chapter}{5}

\chapter{ \pointilles[10cm]}
\begin{luacode}
	d=1
	p=1
	t=1
	m=1
\end{luacode}

\color{blue}\underline{\textbf{Prérequis}}
\begin{itemize}
	\item \pointilles[16cm]
	\item \pointilles[16cm]
	\item \pointilles[16cm]
\end{itemize}~~

\underline{\textbf{Objectifs}}
\begin{itemize}
	\item \pointilles[16cm]
	\item \pointilles[16cm]
\end{itemize}
~~\\
\color{black}
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=3cm]{%
À l'aide de la figure $1\text{,}$ on peut dire que \ldots & $\widehat{ACB}=56^\circ$ & $\widehat{BAC}=56^\circ$ & $BI = IC$ &1,%3
Sur la figure $2\text{,}\,ABCD$ est un parallélogramme de centre $I$. Alors \ldots & le triangle $ACD$ est isocèle & $\widehat{BAC} = \widehat{DCA}$ & $IB=ID$ &2,%3
Sur la figure $3\text{,}$ les segments $[MP]$ et $[NR]$ se coupent en $O$. L'angle $\widehat{ROP}$ mesure \ldots & $63^\circ$ & $27^\circ$ & $90^\circ$ &2,%
Sur la figure $4\text{,}$ les segments $[RT]$ et $[SU]$ sont deux diamètres du cercle de centre $O$. Alors \ldots & $\widehat{ROU}=143^\circ$ & le triangle $ORS$ est isocèle en $O$ & $\widehat{OSR} = \widehat{OTU}$ &1%2,3
}
\normalsize{}
~~\\
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C,I;
		B=u*(1,1);
		C=u*(4,1);
		I=milieu(B,C);
		A=u*(2.5,3);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace polygone(A,B,C);
		trace segment(A,I);
		trace codeperp(C,I,A,5);
		trace Codelongueur(A,B,A,C,2);
		trace Codeangle(I,B,A,0,btex \ang{56} etex);
		label.llft(btex B etex,B);
		label.lrt(btex C etex,C);
		label.bot(btex I etex, I);
		label.top(btex A etex, A);
	\end{Geometrie}
	\textbf{\underline{Figure 1}}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.3\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[TypeTrace="MainLevée"]
		pair A,B,C,D,I;
		A=u*(1,1);
		D=u*(4,1);
		B=u*(2.5,2.5);
		I=milieu(B,D);
		C=rotation(A,I,180);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace polygone(A,B,C,D);
		trace segment(B,D) dashed evenly;
		trace segment(A,C) dashed evenly;
		marque_p:="croix";
		pointe(I);
		label.ulft(btex B etex,B);
		label.urt(btex C etex,C);
		label.top(btex I etex, I);
		label.llft(btex A etex, A);
		label.lrt(btex D etex, D);
		trace appelation(A,D,-3mm,btex \Lg{4} etex);
		trace appelation(A,B,3mm,btex \Lg{2.8} etex);
	\end{Geometrie}
	\textbf{\underline{Figure 2}}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair M,N,O,P,R;
		M=u*(1,2);
		N=u*(1,3.5);
		R=u*(4,1);
		P=u*(4,2);
		O=whatever[N,R];
		O=whatever[M,P];
		marque_s:=marque_s/3;
		trace chemin(O,M,N,R,P,O);
		label.llft(btex M etex,M);
		label.ulft(btex N etex,N);
		label.top(btex O etex, O);
		label.urt(btex P etex, P);
		label.lrt(btex R etex, R);
		trace Codeangle(M,N,O,0,btex \ang{63} etex);
		trace codeperp(O,M,N,5);
		trace codeperp(O,P,R,5);
	\end{Geometrie}
	\textbf{\underline{Figure 3}}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair O,T,U,R,S;
		O=u*(3,3);
		T=u*(3.5,1.5);
		trace cercles(O,T);
		U=rotation(T,O,37);
		R=rotation(T,O,180);
		S=rotation(U,O,180);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace segment(R,T);
		trace segment(S,U);
		trace segment(S,R) dashed evenly;
		label.llft(btex O etex,O);
		label.lrt(btex T etex,T);
		label.rt(btex U etex, U);
		label.ulft(btex S etex, S);
		label.top(btex R etex, R);
		trace Codeangle(T,O,U,0,btex \ang{37} etex);
	\end{Geometrie}
	\textbf{\underline{Figure 4}}
\end{center}
\end{minipage}

\color{Green}
\section{\pointilles[5cm]}
\color{black}

\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemple}}\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]

\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,15u)}]
		u:=1cm;
  		for i=-5u step u until 12u:
    			draw (i,6u)--(i,-5u) dashed evenly;
    		endfor;
		for i=-5u step u until 6u:
    			draw (12u,i)--(-5u,i) dashed evenly;
  		endfor;
  		draw (-5u,6u)--(12u,6u) dashed evenly;
  		draw (12u,-5u)--(12u,6u) dashed evenly;
  		pair A,B,C,D,E,F,G,H,I,J;
  		path a,b,c;
  		A=u*(3,2);
  		B=u*(3,5);
  		C=u*(1,2);
  		D=u*(6,1);
  		E=u*(6,4);
  		F=u*(4,1);
  		J=u*(8,1);
  		H=rotation(E,J,-90);
  		G=rotation(D,J,-90);
  		I=rotation(F,J,-90);
  		marque_p:="croix";
		pointe(J);
		a=polygone(A,B,C);
		fill a withcolor Tomato;
		trace a;
		b=polygone(D,E,F);
		fill b withcolor LightBlue;
		trace b;
		drawarrow B--E;
		c=polygone(G,H,I);
		fill c withcolor PaleGreen;
		trace c;
		trace segment(E,J) dashed evenly;
		trace segment(J,H) dashed evenly;
		trace codeperp(H,J,E,5);
		label.lrt(btex A etex, A);
		label.urt(btex B etex, B);
		label.llft(btex C etex, C);
		label.lrt(btex D etex, D);
		label.urt(btex E etex, E);
		label.llft(btex F etex, F);
		label.llft(btex G etex, G);
		label.lrt(btex H etex, H);
		label.ulft(btex I etex, I);
		label.llft(btex J etex, J);
  	\end{Geometrie}
\end{center}
\begin{tcolorbox}[colframe=Black!20, colback=Black!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Vocabulaire \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(m)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	m=m+1
\end{luacode}


\underline{\textbf{Exemple}}\\
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
 	Sur la figure ci-contre, les triangles $ABC$ et $GEF$ sont isométriques.
 	\begin{center}
 	\begin{tabular}{|c|c|c|} \hline
 		Angles & Sommets & Côtés \tabularnewline
 		homologues & homologues & homologues \tabularnewline \hline
 		 &  &  \tabularnewline \hline
 		 &  &  \tabularnewline \hline
 		 &  &  \tabularnewline \hline
	\end{tabular}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,15u)}]
  		pair A,B,C,G,E,F,O;
  		A=u*(1,1);
  		B=u*(4.5,1);
  		C=u*(1.5,3.5);
		O=u*(4,3);
  		E=rotation(A,O,130);
  		F=rotation(B,O,130);
  		G=rotation(C,O,130);
  		trace polygone(A,B,C);
  		trace polygone(E,F,G);
  		marque_s:=marque_s/3;
  		trace Codelongueur(A,B,E,F,2);
  		trace Codelongueur(B,C,F,G,3);
  		trace Codelongueur(A,C,E,G,1);
  		trace Codeangle(B,A,C,0,btex \color{white}5 etex);
  		trace Codeangle(F,E,G,0,btex \color{white}5 etex);
  		trace Codeangle(A,C,B,1,btex \color{white}5 etex);
  		trace Codeangle(E,G,F,1,btex \color{white}5 etex);
  		trace Codeangle(C,B,A,2,btex \color{white}5 etex);
  		trace Codeangle(G,F,E,2,btex \color{white}5 etex);
		label.llft(btex A etex, A);
		label.lrt(btex B etex, B);
		label.top(btex C etex, C);
		label.bot(btex G etex, G);
		label.rt(btex E etex, E);
		label.top(btex F etex, F);
  	\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}
\color{black}
 	
\color{Green}
\section{Propriétés}
\color{black}
\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\underline{\textbf{Exemple}}\\
\begin{minipage}{0.55\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,15u)},TypeTrace="MainLevee"]
  		pair A,B,C,D,E,F,O;
  		A=u*(3.5,4);
  		B=u*(1,1);
  		C=u*(4,0.5);
		O=u*(4.5,4.5);
  		E=rotation(A,O,80);
  		D=rotation(B,O,80);
  		F=rotation(C,O,80);
  		trace polygone(A,B,C);
  		trace polygone(E,F,D);
  		marque_s:=marque_s/3;
  		trace Codeangle(C,B,A,0,btex \ang{52} etex);
  		trace Codeangle(F,D,E,0,btex \ang{52} etex);
  		trace Codeangle(A,C,B,0,btex \ang{67} etex);
  		trace Codeangle(E,F,D,0,btex \ang{67} etex);
  		trace appelation(B,C,-3mm,btex \Lg{6} etex);
  		trace appelation(D,F,-3mm,btex \Lg{6} etex);
		label.top(btex A etex, A);
		label.llft(btex B etex, B);
		label.lrt(btex C etex, C);
		label.bot(btex D etex, D);
		label.ulft(btex E etex, E);
		label.urt(btex F etex, F);
  	\end{Geometrie}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]
\end{minipage}

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\underline{\textbf{Exemple}}\\
\begin{minipage}{0.55\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,15u)},TypeTrace="MainLevee"]
  		pair G,H,I,J,K,L,O;
  		G=u*(3,3);
  		H=u*(1,1);
  		I=u*(5,0.5);
		O=u*(4.5,4.5);
  		J=rotation(G,O,80);
  		K=rotation(H,O,80);
  		L=rotation(I,O,80);
  		trace polygone(G,H,I);
  		trace polygone(J,K,L);
  		marque_s:=marque_s/3;
  		trace Codeangle(I,H,G,0,btex \ang{48} etex);
  		trace Codeangle(L,K,J,0,btex \ang{48} etex);
  		trace appelation(H,G,3mm,btex \Lg{6} etex);
  		trace appelation(J,K,-3mm,btex \Lg{6} etex);
  		trace appelation(K,L,-3mm,btex \Lg{8} etex);
  		trace appelation(H,I,-3mm,btex \Lg{8} etex);
		label.top(btex G etex, G);
		label.llft(btex H etex, H);
		label.lrt(btex I etex, I);
		label.lft(btex J etex, J);
		label.bot(btex K etex, K);
		label.urt(btex L etex, L);
  	\end{Geometrie}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]
\end{minipage}
~~\\

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\underline{\textbf{Exemple}}\\
\begin{minipage}{0.55\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,15u)},TypeTrace="MainLevee"]
  		pair M,N,O,T,S,Y,W;
  		M=u*(1,3);
  		N=u*(4,3);
  		O=u*(5.5,1);
		W=u*(4.5,4.5);
  		T=rotation(M,W,100);
  		S=rotation(N,W,100);
  		Y=rotation(O,W,100);
  		trace polygone(M,N,O);
  		trace polygone(S,Y,T);
  		marque_s:=marque_s/3;
  		trace appelation(M,N,3mm,btex \Lg{4} etex);
  		trace appelation(T,S, 3mm,btex \Lg{4} etex);
  		trace appelation(N,O,3mm,btex \Lg{3} etex);
  		trace appelation(S,Y,3mm,btex \Lg{3} etex);
  		trace appelation(M,O,-3mm,btex \Lg{5} etex);
  		trace appelation(T,Y,-3mm,btex \Lg{5} etex);
		label.ulft(btex M etex, M);
		label.top(btex N etex, N);
		label.lrt(btex O etex, O);
		label.bot(btex T etex, T);
		label.lft(btex S etex, S);
		label.urt(btex Y etex, Y);
  	\end{Geometrie}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]
\end{minipage}

\color{Green}
\section{Bilan}
\color{black}
\begin{minipage}{0.33\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C,I,D,E,F;
		B=u*(1,1);
		C=u*(3,1);
		A=u*(0.5,3);
		I=u*(3.5,3.5);
		E=rotation(B,I,70);
		F=rotation(C,I,70);
		D=rotation(A,I,70);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace polygone(A,B,C);
		trace polygone(D,E,F);
		trace Codelongueur(A,B,D,E,2);
		trace Codelongueur(E,F,B,C,3);
		label.llft(btex B etex,B);
		label.rt(btex C etex,C);
		label.top(btex A etex, A);
		label.llft(btex D etex,D);
		label.rt(btex E etex,E);
		label.urt(btex F etex, F);
	\end{Geometrie}
	\textbf{\underline{Figure 1}}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.33\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,15u)}]
		u:=1cm;
  		for i=-5u step u/2 until 5u:
    			draw (i,3u)--(i,-5u) dashed evenly;
    		endfor;
		for i=-5u step u/2 until 3u:
    			draw (5u,i)--(-5u,i) dashed evenly;
  		endfor;
  		draw (-5u,3u)--(5u,3u) dashed evenly;
  		draw (5u,-5u)--(5u,3u) dashed evenly;
  		pair A,B,C,D,E,F,G,H;
  		path a,b,c;
  		A=u*(1,2.5);
  		B=u*(2,2);
  		C=u*(0.5,1);
  		D=u*(2.5,2);
  		E=u*(3,0.5);
  		F=u*(4,1.5);
  		G=u*(4,1);
  		H=u*(4,0.5);
  		marque_p:="croix";
		pointe(D,E,F,G,H);
		trace polygone(A,B,C);
		trace segment(D,E);
		label.ulft(btex A etex, A);
		label.urt(btex B etex, B);
		label.llft(btex C etex, C);
		label.urt(btex D etex, D);
		label.llft(btex E etex, E);
		label.urt(btex F etex, F);
		label.urt(btex G etex, G);
		label.urt(btex H etex, H);
  	\end{Geometrie}
	\textbf{\underline{Figure 2}}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.33\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C,D,M,N,O,P,I;
		A=u*(1,1);
		B=u*(4,1);
		C=u*(2,3);
		D=projection(C,A,B);
		I=u*(3,3);
		P=rotation(C,I,90);
		M=rotation(A,I,90);
		N=rotation(B,I,90);
		O=rotation(D,I,90);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace polygone(A,B,C);
		trace polygone(M,N,P);
		trace segment(C,D) dashed evenly;
		trace segment(O,P) dashed evenly;
		trace codeperp(B,D,C,5);
		trace codeperp(N,O,P,5);
		label.llft(btex A etex,A);
		label.lrt(btex B etex,B);
		label.top(btex C etex,C);
		label.bot(btex D etex,D);
		label.lft(btex P etex,P);
		label.bot(btex M etex,M);
		label.rt(btex O etex,O);
		label.top(btex N etex,N);
	\end{Geometrie}
	\textbf{\underline{Figure 3}}
\end{center}
\end{minipage}
~~\\
\begin{minipage}{0.33\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair L,N,K,M,J;
		L=u*(3.5,0.5);
		N=u*(0.5,2);
		K=u*(2,2.5);
		M=rotation(N,K,180);
		J=rotation(L,K,180);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace polygone(N,L,K);
		trace polygone(J,K,M);
		trace Codelongueur(N,K,K,M,2);
		trace Codelongueur(L,K,K,J,3);
		label.llft(btex N etex,N);
		label.lrt(btex L etex,L);
		label.top(btex K etex, K);
		label.ulft(btex J etex,J);
		label.urt(btex M etex,M);
	\end{Geometrie}
	\textbf{\underline{Figure 4}}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.33\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair F,I,G,H;
		F=u*(1,4);
		I=u*(4,4);
		G=u*(3,3);
		H=u*(3.75,1.15);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace polygone(F,G,I);
		trace polygone(I,G,H);
		trace Codelongueur(F,G,G,H,2);
		label.lft(btex F etex,F);
		label.llft(btex G etex,G);
		label.urt(btex I etex, I);
		label.bot(btex H etex, H);
	\end{Geometrie}\\
	\textbf{\underline{Figure 5}}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.33\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C,D,E;
		A=u*(1,1);
		B=u*(2.5,1);
		C=u*(4,1);
		D=u*(4,2.75);
		E=u*(1,3);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace polygone(A,B,E);
		trace polygone(B,C,D);
		trace codeperp(B,A,E,5);
		trace codeperp(D,C,B,5);
		trace Codelongueur(A,B,B,C,2);
		label.llft(btex A etex,A);
		label.bot(btex B etex,B);
		label.lrt(btex C etex,C);
		label.urt(btex D etex,D);
		label.ulft(btex E etex,E);
	\end{Geometrie}
	\textbf{\underline{Figure 6}}
\end{center}
\end{minipage}

QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=3cm]{%
Sur la figure $1\text{,}$ les triangles $ABC$ et $DEF$ sont isométriques. Alors \ldots  & les côtés $[AB]$ et $[DF]$ sont homologues. & les côtés $[BC]$ et $[EF]$ sont homologues. & les angles $\widehat{ACB}$ et $\widehat{FDE}$ sont homologues. & 2,%
Sur la figure $2\text{,}$ pour que les triangles $ABC$ et $DME$ soient isométriques$\text{,}$  il faut placer le point $M$ sur le point \ldots & $F$ & $G$ & $H$ &2,%
Parmi les figures $4\text{,}\,5$ et $6\text{,}$ laquelle représente des triangles isométriques ? & Figure $4$ & Figure $5$ & Figure $6$ &1,%
Pour que deux triangles soient isométriques$\text{,}$ il suffit qu'ils aient \ldots & deux côtés de mêmes longueurs et un angle de même mesure. & trois angles deux à deux de même mesure. & trois côtés deux à deux de même longueur. &3,%
Sur la figure $3\text{,}$ les triangles $ABC$ et $MPN$ sont isométriques. On peut en déduire que \ldots & $AB=NP$ & $CD = OP$ & les triangles $PON$ et $CDB$ sont isométriques. &2%3
}
\normalsize{}
\\

\vspace{-0.3cm}
\color{Green}
\section{Auto-évaluation}
\color{black}
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{white}}m{8cm}|>{\color{white}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{darkgray}\centering{} Compétences & \centering{}\color{white} Oui & \centering{}\color{white}\scriptsize{}\rotatebox{45}{Moyen} & \centering{}\color{white}Non & \centering{}\color{white}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je connais la définition de triangles isométriques et je sais reconnaître les éléments homologues. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je suis capable de démontrer si deux triangles sont isométriques en utilisant l'une des trois propriétés. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II  \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :    \tabularnewline \hline
\end{tabular}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- GRANDE TAILLE -------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\titleformat{\chapter}[frame] {\normalfont \bfseries \LARGE}{\textcolor{red} {\chaptertitlename\ \thechapter\,-\,#1}}{0pt}{\Huge}
\Large{}
\setcounter{chapter}{3}

\chapter{ \pointilles[10cm]}
\begin{luacode}
	d=1
	p=1
	t=1
	m=1
\end{luacode}

\color{blue}\underline{\textbf{Prérequis}}
\begin{itemize}
	\item \pointilles[16cm]
	\item \pointilles[16cm]
	\item \pointilles[16cm]
\end{itemize}~~

\underline{\textbf{Objectifs}}
\begin{itemize}
	\item \pointilles[16cm]
	\item \pointilles[16cm]
\end{itemize}
~~\\
\color{black}
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\large{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=3cm]{%
À l'aide de la figure $1\text{,}$ on peut dire que \ldots & $\widehat{ACB}=56^\circ$ & $\widehat{BAC}=56^\circ$ & $BI = IC$ &1,%3
Sur la figure $2\text{,}\,ABCD$ est un parallélogramme de centre $I$. Alors \ldots & le triangle $ACD$ est isocèle & $\widehat{BAC} = \widehat{DCA}$ & $IB=ID$ &2,%3
Sur la figure $3\text{,}$ les segments $[MP]$ et $[NR]$ se coupent en $O$. L'angle $\widehat{ROP}$ mesure \ldots & $63^\circ$ & $27^\circ$ & $90^\circ$ &2,%
Sur la figure $4\text{,}$ les segments $[RT]$ et $[SU]$ sont deux diamètres du cercle de centre $O$. Alors \ldots & $\widehat{ROU}=143^\circ$ & le triangle $ORS$ est isocèle en $O$ & $\widehat{OSR} = \widehat{OTU}$ &1%2,3
}
\Large{}
~~\\
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C,I;
		B=u*(1,1);
		C=u*(4,1);
		I=milieu(B,C);
		A=u*(2.5,3);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace polygone(A,B,C);
		trace segment(A,I);
		trace codeperp(C,I,A,5);
		trace Codelongueur(A,B,A,C,2);
		trace Codeangle(I,B,A,0,btex \ang{56} etex);
		label.llft(btex B etex,B);
		label.lrt(btex C etex,C);
		label.bot(btex I etex, I);
		label.top(btex A etex, A);
	\end{Geometrie}
	\textbf{\underline{Figure 1}}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.3\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[TypeTrace="MainLevée"]
		pair A,B,C,D,I;
		A=u*(1,1);
		D=u*(4,1);
		B=u*(2.5,2.5);
		I=milieu(B,D);
		C=rotation(A,I,180);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace polygone(A,B,C,D);
		trace segment(B,D) dashed evenly;
		trace segment(A,C) dashed evenly;
		marque_p:="croix";
		pointe(I);
		label.ulft(btex B etex,B);
		label.urt(btex C etex,C);
		label.top(btex I etex, I);
		label.llft(btex A etex, A);
		label.lrt(btex D etex, D);
		trace appelation(A,D,-3mm,btex \Lg{4} etex);
		trace appelation(A,B,3mm,btex \Lg{2.8} etex);
	\end{Geometrie}
	\textbf{\underline{Figure 2}}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair M,N,O,P,R;
		M=u*(1,2);
		N=u*(1,3.5);
		R=u*(4,1);
		P=u*(4,2);
		O=whatever[N,R];
		O=whatever[M,P];
		marque_s:=marque_s/3;
		trace chemin(O,M,N,R,P,O);
		label.llft(btex M etex,M);
		label.ulft(btex N etex,N);
		label.top(btex O etex, O);
		label.urt(btex P etex, P);
		label.lrt(btex R etex, R);
		trace Codeangle(M,N,O,0,btex \ang{63} etex);
		trace codeperp(O,M,N,5);
		trace codeperp(O,P,R,5);
	\end{Geometrie}
	\textbf{\underline{Figure 3}}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair O,T,U,R,S;
		O=u*(3,3);
		T=u*(3.5,1.5);
		trace cercles(O,T);
		U=rotation(T,O,37);
		R=rotation(T,O,180);
		S=rotation(U,O,180);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace segment(R,T);
		trace segment(S,U);
		trace segment(S,R) dashed evenly;
		label.llft(btex O etex,O);
		label.lrt(btex T etex,T);
		label.rt(btex U etex, U);
		label.ulft(btex S etex, S);
		label.top(btex R etex, R);
		trace Codeangle(T,O,U,0,btex \ang{37} etex);
	\end{Geometrie}
	\textbf{\underline{Figure 4}}
\end{center}
\end{minipage}

\color{Green}
\section{\pointilles[5cm]}
\color{black}

\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemple}}\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]

\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,15u)}]
		u:=1cm;
  		for i=-5u step u until 12u:
    			draw (i,6u)--(i,-5u) dashed evenly;
    		endfor;
		for i=-5u step u until 6u:
    			draw (12u,i)--(-5u,i) dashed evenly;
  		endfor;
  		draw (-5u,6u)--(12u,6u) dashed evenly;
  		draw (12u,-5u)--(12u,6u) dashed evenly;
  		pair A,B,C,D,E,F,G,H,I,J;
  		path a,b,c;
  		A=u*(3,2);
  		B=u*(3,5);
  		C=u*(1,2);
  		D=u*(6,1);
  		E=u*(6,4);
  		F=u*(4,1);
  		J=u*(8,1);
  		H=rotation(E,J,-90);
  		G=rotation(D,J,-90);
  		I=rotation(F,J,-90);
  		marque_p:="croix";
		pointe(J);
		a=polygone(A,B,C);
		fill a withcolor Tomato;
		trace a;
		b=polygone(D,E,F);
		fill b withcolor LightBlue;
		trace b;
		drawarrow B--E;
		c=polygone(G,H,I);
		fill c withcolor PaleGreen;
		trace c;
		trace segment(E,J) dashed evenly;
		trace segment(J,H) dashed evenly;
		trace codeperp(H,J,E,5);
		label.lrt(btex A etex, A);
		label.urt(btex B etex, B);
		label.llft(btex C etex, C);
		label.lrt(btex D etex, D);
		label.urt(btex E etex, E);
		label.llft(btex F etex, F);
		label.llft(btex G etex, G);
		label.lrt(btex H etex, H);
		label.ulft(btex I etex, I);
		label.llft(btex J etex, J);
  	\end{Geometrie}
\end{center}
\begin{tcolorbox}[colframe=Black!20, colback=Black!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Vocabulaire \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(m)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	m=m+1
\end{luacode}


\underline{\textbf{Exemple}}\\
\begin{minipage}{0.6\textwidth}
 	Sur la figure ci-contre, les triangles $ABC$ et $GEF$ sont isométriques.
 	\begin{center}
 	\begin{tabular}{|c|c|c|} \hline
 		Angles & Sommets & Côtés \tabularnewline
 		homologues & homologues & homologues \tabularnewline \hline
 		 &  &  \tabularnewline \hline
 		 &  &  \tabularnewline \hline
 		 &  &  \tabularnewline \hline
	\end{tabular}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,15u)}]
  		pair A,B,C,G,E,F,O;
  		A=u*(1,1);
  		B=u*(4.5,1);
  		C=u*(1.5,3.5);
		O=u*(4,3);
  		E=rotation(A,O,130);
  		F=rotation(B,O,130);
  		G=rotation(C,O,130);
  		trace polygone(A,B,C);
  		trace polygone(E,F,G);
  		marque_s:=marque_s/3;
  		trace Codelongueur(A,B,E,F,2);
  		trace Codelongueur(B,C,F,G,3);
  		trace Codelongueur(A,C,E,G,1);
  		trace Codeangle(B,A,C,0,btex \color{white}5 etex);
  		trace Codeangle(F,E,G,0,btex \color{white}5 etex);
  		trace Codeangle(A,C,B,1,btex \color{white}5 etex);
  		trace Codeangle(E,G,F,1,btex \color{white}5 etex);
  		trace Codeangle(C,B,A,2,btex \color{white}5 etex);
  		trace Codeangle(G,F,E,2,btex \color{white}5 etex);
		label.llft(btex A etex, A);
		label.lrt(btex B etex, B);
		label.top(btex C etex, C);
		label.bot(btex G etex, G);
		label.rt(btex E etex, E);
		label.top(btex F etex, F);
  	\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}
\color{black}
 	
\color{Green}
\section{Propriétés}
\color{black}
\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\underline{\textbf{Exemple}}\\
\begin{minipage}{0.55\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,15u)},TypeTrace="MainLevee"]
  		pair A,B,C,D,E,F,O;
  		A=u*(3.5,4);
  		B=u*(1,1);
  		C=u*(4,0.5);
		O=u*(4.5,4.5);
  		E=rotation(A,O,80);
  		D=rotation(B,O,80);
  		F=rotation(C,O,80);
  		trace polygone(A,B,C);
  		trace polygone(E,F,D);
  		marque_s:=marque_s/3;
  		trace Codeangle(C,B,A,0,btex \ang{52} etex);
  		trace Codeangle(F,D,E,0,btex \ang{52} etex);
  		trace Codeangle(A,C,B,0,btex \ang{67} etex);
  		trace Codeangle(E,F,D,0,btex \ang{67} etex);
  		trace appelation(B,C,-3mm,btex \Lg{6} etex);
  		trace appelation(D,F,-3mm,btex \Lg{6} etex);
		label.top(btex A etex, A);
		label.llft(btex B etex, B);
		label.lrt(btex C etex, C);
		label.lrt(btex D etex, D);
		label.ulft(btex E etex, E);
		label.urt(btex F etex, F);
  	\end{Geometrie}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]
\end{minipage}

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\underline{\textbf{Exemple}}\\
\begin{minipage}{0.55\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,15u)},TypeTrace="MainLevee"]
  		pair G,H,I,J,K,L,O;
  		G=u*(3,3);
  		H=u*(1,1);
  		I=u*(5,0.5);
		O=u*(4.5,4.5);
  		J=rotation(G,O,80);
  		K=rotation(H,O,80);
  		L=rotation(I,O,80);
  		trace polygone(G,H,I);
  		trace polygone(J,K,L);
  		marque_s:=marque_s/3;
  		trace Codeangle(I,H,G,0,btex \ang{48} etex);
  		trace Codeangle(L,K,J,0,btex \ang{48} etex);
  		trace appelation(H,G,3mm,btex \Lg{6} etex);
  		trace appelation(J,K,-3mm,btex \Lg{6} etex);
  		trace appelation(K,L,-3mm,btex \Lg{8} etex);
  		trace appelation(H,I,-3mm,btex \Lg{8} etex);
		label.top(btex G etex, G);
		label.llft(btex H etex, H);
		label.lrt(btex I etex, I);
		label.lft(btex J etex, J);
		label.lrt(btex K etex, K);
		label.urt(btex L etex, L);
  	\end{Geometrie}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]
\end{minipage}
~~\\

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\underline{\textbf{Exemple}}\\
\begin{minipage}{0.55\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,15u)},TypeTrace="MainLevee"]
  		pair M,N,O,T,S,Y,W;
  		M=u*(1,3);
  		N=u*(4,3);
  		O=u*(5.5,1);
		W=u*(4.5,4.5);
  		T=rotation(M,W,100);
  		S=rotation(N,W,100);
  		Y=rotation(O,W,100);
  		trace polygone(M,N,O);
  		trace polygone(S,Y,T);
  		marque_s:=marque_s/3;
  		trace appelation(M,N,3mm,btex \Lg{4} etex);
  		trace appelation(T,S, 3mm,btex \Lg{4} etex);
  		trace appelation(N,O,3mm,btex \Lg{3} etex);
  		trace appelation(S,Y,3mm,btex \Lg{3} etex);
  		trace appelation(M,O,-3mm,btex \Lg{5} etex);
  		trace appelation(T,Y,-3mm,btex \Lg{5} etex);
		label.ulft(btex M etex, M);
		label.top(btex N etex, N);
		label.lrt(btex O etex, O);
		label.bot(btex T etex, T);
		label.lft(btex S etex, S);
		label.urt(btex Y etex, Y);
  	\end{Geometrie}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]\\
	\pointilles[7.5cm]
\end{minipage}

\color{Green}
\section{Bilan}
\color{black}
\begin{minipage}{0.33\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C,I,D,E,F;
		B=u*(1,1);
		C=u*(3,1);
		A=u*(0.5,3);
		I=u*(3.5,3.5);
		E=rotation(B,I,70);
		F=rotation(C,I,70);
		D=rotation(A,I,70);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace polygone(A,B,C);
		trace polygone(D,E,F);
		trace Codelongueur(A,B,D,E,2);
		trace Codelongueur(E,F,B,C,3);
		label.llft(btex B etex,B);
		label.rt(btex C etex,C);
		label.top(btex A etex, A);
		label.llft(btex D etex,D);
		label.rt(btex E etex,E);
		label.urt(btex F etex, F);
	\end{Geometrie}
	\textbf{\underline{Figure 1}}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.33\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,15u)}]
		u:=1cm;
  		for i=-5u step u/2 until 5u:
    			draw (i,3u)--(i,-5u) dashed evenly;
    		endfor;
		for i=-5u step u/2 until 3u:
    			draw (5u,i)--(-5u,i) dashed evenly;
  		endfor;
  		draw (-5u,3u)--(5u,3u) dashed evenly;
  		draw (5u,-5u)--(5u,3u) dashed evenly;
  		pair A,B,C,D,E,F,G,H;
  		path a,b,c;
  		A=u*(1,2.5);
  		B=u*(2,2);
  		C=u*(0.5,1);
  		D=u*(2.5,2);
  		E=u*(3,0.5);
  		F=u*(4,1.5);
  		G=u*(4,1);
  		H=u*(4,0.5);
  		marque_p:="croix";
		pointe(D,E,F,G,H);
		trace polygone(A,B,C);
		trace segment(D,E);
		label.ulft(btex A etex, A);
		label.urt(btex B etex, B);
		label.llft(btex C etex, C);
		label.urt(btex D etex, D);
		label.llft(btex E etex, E);
		label.urt(btex F etex, F);
		label.urt(btex G etex, G);
		label.urt(btex H etex, H);
  	\end{Geometrie}
	\textbf{\underline{Figure 2}}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.33\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C,D,M,N,O,P,I;
		A=u*(1,1);
		B=u*(4,1);
		C=u*(2,3);
		D=projection(C,A,B);
		I=u*(3,3);
		P=rotation(C,I,90);
		M=rotation(A,I,90);
		N=rotation(B,I,90);
		O=rotation(D,I,90);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace polygone(A,B,C);
		trace polygone(M,N,P);
		trace segment(C,D) dashed evenly;
		trace segment(O,P) dashed evenly;
		trace codeperp(B,D,C,5);
		trace codeperp(N,O,P,5);
		label.llft(btex A etex,A);
		label.lrt(btex B etex,B);
		label.top(btex C etex,C);
		label.bot(btex D etex,D);
		label.lft(btex P etex,P);
		label.bot(btex M etex,M);
		label.rt(btex O etex,O);
		label.top(btex N etex,N);
	\end{Geometrie}
	\textbf{\underline{Figure 3}}
\end{center}
\end{minipage}
~~\\
\begin{minipage}{0.33\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair L,N,K,M,J;
		L=u*(3.5,0.5);
		N=u*(0.5,2);
		K=u*(2,2.5);
		M=rotation(N,K,180);
		J=rotation(L,K,180);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace polygone(N,L,K);
		trace polygone(J,K,M);
		trace Codelongueur(N,K,K,M,2);
		trace Codelongueur(L,K,K,J,3);
		label.llft(btex N etex,N);
		label.lrt(btex L etex,L);
		label.top(btex K etex, K);
		label.ulft(btex J etex,J);
		label.urt(btex M etex,M);
	\end{Geometrie}
	\textbf{\underline{Figure 4}}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.33\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair F,I,G,H;
		F=u*(1,4);
		I=u*(4,4);
		G=u*(3,3);
		H=u*(3.75,1.15);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace polygone(F,G,I);
		trace polygone(I,G,H);
		trace Codelongueur(F,G,G,H,2);
		label.lft(btex F etex,F);
		label.llft(btex G etex,G);
		label.urt(btex I etex, I);
		label.bot(btex H etex, H);
	\end{Geometrie}\\
	\textbf{\underline{Figure 5}}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.33\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C,D,E;
		A=u*(1,1);
		B=u*(2.5,1);
		C=u*(4,1);
		D=u*(4,2.75);
		E=u*(1,3);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace polygone(A,B,E);
		trace polygone(B,C,D);
		trace codeperp(B,A,E,5);
		trace codeperp(D,C,B,5);
		trace Codelongueur(A,B,B,C,2);
		label.llft(btex A etex,A);
		label.bot(btex B etex,B);
		label.lrt(btex C etex,C);
		label.urt(btex D etex,D);
		label.ulft(btex E etex,E);
	\end{Geometrie}
	\textbf{\underline{Figure 6}}
\end{center}
\end{minipage}

QCM (plusieurs réponses possibles)\\\large{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=3cm]{%
Sur la figure $1\text{,}$ les triangles $ABC$ et $DEF$ sont isométriques. Alors \ldots  & les côtés $[AB]$ et $[DF]$ sont homologues. & les côtés $[BC]$ et $[EF]$ sont homologues. & les angles $\widehat{ACB}$ et $\widehat{FDE}$ sont homologues. & 2,%
Sur la figure $2\text{,}$ pour que les triangles $ABC$ et $DME$ soient isométriques$\text{,}$  il faut placer le point $M$ sur le point \ldots & $F$ & $G$ & $H$ &2,%
Parmi les figures $4\text{,}\,5$ et $6\text{,}$ laquelle représente des triangles isométriques ? & Figure $4$ & Figure $5$ & Figure $6$ &1,%
Pour que deux triangles soient isométriques$\text{,}$ il suffit qu'ils aient \ldots & deux côtés de mêmes longueurs et un angle de même mesure. & trois angles deux à deux de même mesure. & trois côtés deux à deux de même longueur. &3,%
Sur la figure $3\text{,}$ les triangles $ABC$ et $MPN$ sont isométriques. On peut en déduire que \ldots & $AB=NP$ & $CD = OP$ & les triangles $PON$ et $CDB$ sont isométriques. &2%3
}
\normalsize{}
\\

\vspace{-0.3cm}
\color{Green}
\section{Auto-évaluation}
\color{black}
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{white}}m{8cm}|>{\color{white}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{darkgray}\centering{} Compétences & \centering{}\color{white} Oui & \centering{}\color{white}\scriptsize{}\rotatebox{45}{Moyen} & \centering{}\color{white}Non & \centering{}\color{white}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je connais la définition de triangles isométriques et je sais reconnaître les éléments homologues. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je suis capable de démontrer si deux triangles sont isométriques en utilisant l'une des trois propriétés. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II  \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} :    \tabularnewline \hline
\end{tabular}


%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------- Impression -----------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=3cm]{%
À l'aide de la figure $1\text{,}$ on peut dire que \ldots & $\widehat{ACB}=56^\circ$ & $\widehat{BAC}=56^\circ$ & $BI = IC$ &1,%3
Sur la figure $2\text{,}\,ABCD$ est un parallélogramme de centre $I$. Alors \ldots & le triangle $ACD$ est isocèle & $\widehat{BAC} = \widehat{DCA}$ & $IB=ID$ &2,%3
Sur la figure $3\text{,}$ les segments $[MP]$ et $[NR]$ se coupent en $O$. L'angle $\widehat{ROP}$ mesure \ldots & $63^\circ$ & $27^\circ$ & $90^\circ$ &2,%
Sur la figure $4\text{,}$ les segments $[RT]$ et $[SU]$ sont deux diamètres du cercle de centre $O$. Alors \ldots & $\widehat{ROU}=143^\circ$ & le triangle $ORS$ est isocèle en $O$ & $\widehat{OSR} = \widehat{OTU}$ &1%2,3
}
\normalsize{}
~~\\
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C,I;
		B=u*(1,1);
		C=u*(4,1);
		I=milieu(B,C);
		A=u*(2.5,3);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace polygone(A,B,C);
		trace segment(A,I);
		trace codeperp(C,I,A,5);
		trace Codelongueur(A,B,A,C,2);
		trace Codeangle(I,B,A,0,btex \ang{56} etex);
		label.llft(btex B etex,B);
		label.lrt(btex C etex,C);
		label.bot(btex I etex, I);
		label.top(btex A etex, A);
	\end{Geometrie}
	\textbf{\underline{Figure 1}}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.3\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[TypeTrace="MainLevée"]
		pair A,B,C,D,I;
		A=u*(1,1);
		D=u*(4,1);
		B=u*(2.5,2.5);
		I=milieu(B,D);
		C=rotation(A,I,180);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace polygone(A,B,C,D);
		trace segment(B,D) dashed evenly;
		trace segment(A,C) dashed evenly;
		marque_p:="croix";
		pointe(I);
		label.ulft(btex B etex,B);
		label.urt(btex C etex,C);
		label.top(btex I etex, I);
		label.llft(btex A etex, A);
		label.lrt(btex D etex, D);
		trace appelation(A,D,-3mm,btex \Lg{4} etex);
		trace appelation(A,B,3mm,btex \Lg{2.8} etex);
	\end{Geometrie}
	\textbf{\underline{Figure 2}}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair M,N,O,P,R;
		M=u*(1,2);
		N=u*(1,3.5);
		R=u*(4,1);
		P=u*(4,2);
		O=whatever[N,R];
		O=whatever[M,P];
		marque_s:=marque_s/3;
		trace chemin(O,M,N,R,P,O);
		label.llft(btex M etex,M);
		label.ulft(btex N etex,N);
		label.top(btex O etex, O);
		label.urt(btex P etex, P);
		label.lrt(btex R etex, R);
		trace Codeangle(M,N,O,0,btex \ang{63} etex);
		trace codeperp(O,M,N,5);
		trace codeperp(O,P,R,5);
	\end{Geometrie}
	\textbf{\underline{Figure 3}}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair O,T,U,R,S;
		O=u*(3,3);
		T=u*(3.5,1.5);
		trace cercles(O,T);
		U=rotation(T,O,37);
		R=rotation(T,O,180);
		S=rotation(U,O,180);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace segment(R,T);
		trace segment(S,U);
		trace segment(S,R) dashed evenly;
		label.llft(btex O etex,O);
		label.lrt(btex T etex,T);
		label.rt(btex U etex, U);
		label.ulft(btex S etex, S);
		label.top(btex R etex, R);
		trace Codeangle(T,O,U,0,btex \ang{37} etex);
	\end{Geometrie}
	\textbf{\underline{Figure 4}}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{center}
\begin{minipage}{0.7\textwidth}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,15u)}]
		u:=1cm;
  		for i=-5u step u until 12u:
    			draw (i,6u)--(i,-5u) dashed evenly;
    		endfor;
		for i=-5u step u until 6u:
    			draw (12u,i)--(-5u,i) dashed evenly;
  		endfor;
  		draw (-5u,6u)--(12u,6u) dashed evenly;
  		draw (12u,-5u)--(12u,6u) dashed evenly;
  		pair A,B,C,D,E,F,G,H,I,J;
  		path a,b,c;
  		A=u*(3,2);
  		B=u*(3,5);
  		C=u*(1,2);
  		D=u*(6,1);
  		E=u*(6,4);
  		F=u*(4,1);
  		J=u*(8,1);
  		H=rotation(E,J,-90);
  		G=rotation(D,J,-90);
  		I=rotation(F,J,-90);
  		marque_p:="croix";
		pointe(J);
		a=polygone(A,B,C);
		fill a withcolor Tomato;
		trace a;
		b=polygone(D,E,F);
		fill b withcolor LightBlue;
		trace b;
		drawarrow B--E;
		c=polygone(G,H,I);
		fill c withcolor PaleGreen;
		trace c;
		trace segment(E,J) dashed evenly;
		trace segment(J,H) dashed evenly;
		trace codeperp(H,J,E,5);
		label.lrt(btex A etex, A);
		label.urt(btex B etex, B);
		label.llft(btex C etex, C);
		label.lrt(btex D etex, D);
		label.urt(btex E etex, E);
		label.llft(btex F etex, F);
		label.llft(btex G etex, G);
		label.lrt(btex H etex, H);
		label.ulft(btex I etex, I);
		label.llft(btex J etex, J);
	\end{Geometrie}
\end{minipage}
\end{center}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,15u)}]
  		pair A,B,C,G,E,F,O;
  		A=u*(1,1);
  		B=u*(4.5,1);
  		C=u*(1.5,3.5);
		O=u*(4,3);
  		E=rotation(A,O,130);
  		F=rotation(B,O,130);
  		G=rotation(C,O,130);
  		trace polygone(A,B,C);
  		trace polygone(E,F,G);
  		marque_s:=marque_s/3;
  		trace Codelongueur(A,B,E,F,2);
  		trace Codelongueur(B,C,F,G,3);
  		trace Codelongueur(A,C,E,G,1);
  		trace Codeangle(B,A,C,0,btex \color{white}5 etex);
  		trace Codeangle(F,E,G,0,btex \color{white}5 etex);
  		trace Codeangle(A,C,B,1,btex \color{white}5 etex);
  		trace Codeangle(E,G,F,1,btex \color{white}5 etex);
  		trace Codeangle(C,B,A,2,btex \color{white}5 etex);
  		trace Codeangle(G,F,E,2,btex \color{white}5 etex);
		label.llft(btex A etex, A);
		label.lrt(btex B etex, B);
		label.top(btex C etex, C);
		label.bot(btex G etex, G);
		label.rt(btex E etex, E);
		label.top(btex F etex, F);
  	\end{Geometrie}
\end{minipage}
\color{black}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,15u)},TypeTrace="MainLevee"]
  		pair A,B,C,D,E,F,O;
  		A=u*(3.5,4);
  		B=u*(1,1);
  		C=u*(4,0.5);
		O=u*(4.5,4.5);
  		E=rotation(A,O,80);
  		D=rotation(B,O,80);
  		F=rotation(C,O,80);
  		trace polygone(A,B,C);
  		trace polygone(E,F,D);
  		marque_s:=marque_s/3;
  		trace Codeangle(C,B,A,0,btex \ang{52} etex);
  		trace Codeangle(F,D,E,0,btex \ang{52} etex);
  		trace Codeangle(A,C,B,0,btex \ang{67} etex);
  		trace Codeangle(E,F,D,0,btex \ang{67} etex);
  		trace appelation(B,C,-3mm,btex \Lg{6} etex);
  		trace appelation(D,F,-3mm,btex \Lg{6} etex);
		label.top(btex A etex, A);
		label.llft(btex B etex, B);
		label.lrt(btex C etex, C);
		label.bot(btex D etex, D);
		label.ulft(btex E etex, E);
		label.urt(btex F etex, F);
  	\end{Geometrie}
\end{minipage}
~~\\
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,15u)},TypeTrace="MainLevee"]
  		pair G,H,I,J,K,L,O;
  		G=u*(3,3);
  		H=u*(1,1);
  		I=u*(5,0.5);
		O=u*(4.5,4.5);
  		J=rotation(G,O,80);
  		K=rotation(H,O,80);
  		L=rotation(I,O,80);
  		trace polygone(G,H,I);
  		trace polygone(J,K,L);
  		marque_s:=marque_s/3;
  		trace Codeangle(I,H,G,0,btex \ang{48} etex);
  		trace Codeangle(L,K,J,0,btex \ang{48} etex);
  		trace appelation(H,G,3mm,btex \Lg{6} etex);
  		trace appelation(J,K,-3mm,btex \Lg{6} etex);
  		trace appelation(K,L,-3mm,btex \Lg{8} etex);
  		trace appelation(H,I,-3mm,btex \Lg{8} etex);
		label.top(btex G etex, G);
		label.llft(btex H etex, H);
		label.lrt(btex I etex, I);
		label.lft(btex J etex, J);
		label.bot(btex K etex, K);
		label.urt(btex L etex, L);
  	\end{Geometrie}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,15u)},TypeTrace="MainLevee"]
  		pair M,N,O,T,S,Y,W;
  		M=u*(1,3);
  		N=u*(4,3);
  		O=u*(5.5,1);
		W=u*(4.5,4.5);
  		T=rotation(M,W,100);
  		S=rotation(N,W,100);
  		Y=rotation(O,W,100);
  		trace polygone(M,N,O);
  		trace polygone(S,Y,T);
  		marque_s:=marque_s/3;
  		trace appelation(M,N,3mm,btex \Lg{4} etex);
  		trace appelation(T,S, 3mm,btex \Lg{4} etex);
  		trace appelation(N,O,3mm,btex \Lg{3} etex);
  		trace appelation(S,Y,3mm,btex \Lg{3} etex);
  		trace appelation(M,O,-3mm,btex \Lg{5} etex);
  		trace appelation(T,Y,-3mm,btex \Lg{5} etex);
		label.ulft(btex M etex, M);
		label.top(btex N etex, N);
		label.lrt(btex O etex, O);
		label.bot(btex T etex, T);
		label.lft(btex S etex, S);
		label.urt(btex Y etex, Y);
  	\end{Geometrie}
\end{minipage}
~~\\
\begin{minipage}{0.33\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C,I,D,E,F;
		B=u*(1,1);
		C=u*(3,1);
		A=u*(0.5,3);
		I=u*(3.5,3.5);
		E=rotation(B,I,70);
		F=rotation(C,I,70);
		D=rotation(A,I,70);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace polygone(A,B,C);
		trace polygone(D,E,F);
		trace Codelongueur(A,B,D,E,2);
		trace Codelongueur(E,F,B,C,3);
		label.llft(btex B etex,B);
		label.rt(btex C etex,C);
		label.top(btex A etex, A);
		label.llft(btex D etex,D);
		label.rt(btex E etex,E);
		label.urt(btex F etex, F);
	\end{Geometrie}
	\textbf{\underline{Figure 1}}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.33\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,15u)}]
		u:=1cm;
  		for i=-5u step u/2 until 5u:
    			draw (i,3u)--(i,-5u) dashed evenly;
    		endfor;
		for i=-5u step u/2 until 3u:
    			draw (5u,i)--(-5u,i) dashed evenly;
  		endfor;
  		draw (-5u,3u)--(5u,3u) dashed evenly;
  		draw (5u,-5u)--(5u,3u) dashed evenly;
  		pair A,B,C,D,E,F,G,H;
  		path a,b,c;
  		A=u*(1,2.5);
  		B=u*(2,2);
  		C=u*(0.5,1);
  		D=u*(2.5,2);
  		E=u*(3,0.5);
  		F=u*(4,1.5);
  		G=u*(4,1);
  		H=u*(4,0.5);
  		marque_p:="croix";
		pointe(D,E,F,G,H);
		trace polygone(A,B,C);
		trace segment(D,E);
		label.ulft(btex A etex, A);
		label.urt(btex B etex, B);
		label.llft(btex C etex, C);
		label.urt(btex D etex, D);
		label.llft(btex E etex, E);
		label.urt(btex F etex, F);
		label.urt(btex G etex, G);
		label.urt(btex H etex, H);
  	\end{Geometrie}
	\textbf{\underline{Figure 2}}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.33\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C,D,M,N,O,P,I;
		A=u*(1,1);
		B=u*(4,1);
		C=u*(2,3);
		D=projection(C,A,B);
		I=u*(3,3);
		P=rotation(C,I,90);
		M=rotation(A,I,90);
		N=rotation(B,I,90);
		O=rotation(D,I,90);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace polygone(A,B,C);
		trace polygone(M,N,P);
		trace segment(C,D) dashed evenly;
		trace segment(O,P) dashed evenly;
		trace codeperp(B,D,C,5);
		trace codeperp(N,O,P,5);
		label.llft(btex A etex,A);
		label.lrt(btex B etex,B);
		label.top(btex C etex,C);
		label.bot(btex D etex,D);
		label.lft(btex P etex,P);
		label.bot(btex M etex,M);
		label.rt(btex O etex,O);
		label.top(btex N etex,N);
	\end{Geometrie}
	\textbf{\underline{Figure 3}}
\end{center}
\end{minipage}
~~\\
\begin{minipage}{0.33\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair L,N,K,M,J;
		L=u*(3.5,0.5);
		N=u*(0.5,2);
		K=u*(2,2.5);
		M=rotation(N,K,180);
		J=rotation(L,K,180);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace polygone(N,L,K);
		trace polygone(J,K,M);
		trace Codelongueur(N,K,K,M,2);
		trace Codelongueur(L,K,K,J,3);
		label.llft(btex N etex,N);
		label.lrt(btex L etex,L);
		label.top(btex K etex, K);
		label.ulft(btex J etex,J);
		label.urt(btex M etex,M);
	\end{Geometrie}
	\textbf{\underline{Figure 4}}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.33\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair F,I,G,H;
		F=u*(1,4);
		I=u*(4,4);
		G=u*(3,3);
		H=u*(3.75,1.15);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace polygone(F,G,I);
		trace polygone(I,G,H);
		trace Codelongueur(F,G,G,H,2);
		label.lft(btex F etex,F);
		label.llft(btex G etex,G);
		label.urt(btex I etex, I);
		label.bot(btex H etex, H);
	\end{Geometrie}\\
	\textbf{\underline{Figure 5}}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.33\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C,D,E;
		A=u*(1,1);
		B=u*(2.5,1);
		C=u*(4,1);
		D=u*(4,2.75);
		E=u*(1,3);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace polygone(A,B,E);
		trace polygone(B,C,D);
		trace codeperp(B,A,E,5);
		trace codeperp(D,C,B,5);
		trace Codelongueur(A,B,B,C,2);
		label.llft(btex A etex,A);
		label.bot(btex B etex,B);
		label.lrt(btex C etex,C);
		label.urt(btex D etex,D);
		label.ulft(btex E etex,E);
	\end{Geometrie}
	\textbf{\underline{Figure 6}}
\end{center}
\end{minipage}

QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=3cm]{%
Sur la figure $1\text{,}$ les triangles $ABC$ et $DEF$ sont isométriques. Alors \ldots  & les côtés $[AB]$ et $[DF]$ sont homologues. & les côtés $[BC]$ et $[EF]$ sont homologues. & les angles $\widehat{ACB}$ et $\widehat{FDE}$ sont homologues. & 2,%
Sur la figure $2\text{,}$ pour que les triangles $ABC$ et $DME$ soient isométriques$\text{,}$  il faut placer le point $M$ sur le point \ldots & $F$ & $G$ & $H$ &2,%
Parmi les figures $4\text{,}\,5$ et $6\text{,}$ laquelle représente des triangles isométriques ? & Figure $4$ & Figure $5$ & Figure $6$ &1,%
Pour que deux triangles soient isométriques$\text{,}$ il suffit qu'ils aient \ldots & deux côtés de mêmes longueurs et un angle de même mesure. & trois angles deux à deux de même mesure. & trois côtés deux à deux de même longueur. &3,%
Sur la figure $3\text{,}$ les triangles $ABC$ et $MPN$ sont isométriques. On peut en déduire que \ldots & $AB=NP$ & $CD = OP$ & les triangles $PON$ et $CDB$ sont isométriques. &2%3
}
\normalsize{}
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- Histoire des mathématiques -------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\begin{tcolorbox}[colframe=black, colback=blue!10, boxrule=2pt, arc=6pt]
	\centering{}\LARGE{\textbf{Histoire des mathématiques \faBook}}
\end{tcolorbox}
\begin{tcolorbox}[colframe=black!30, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title=?, coltitle=black]

\end{tcolorbox}

\begin{tcolorbox}[colframe=black!10, colback=blue!0, boxrule=1pt, arc=1pt, title=Quelques anecdotes, coltitle=black]

\end{tcolorbox}

\textbf{\underline{Sources}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Hauchecorne, B. et Suratteau, D. (2008), \textit{Des Mathématiciens de A à Z} ($3^e$ édition), Ellipses
	\item Byrne, O. (2022), \textit{The first six books of the elements of Euclid}, Taschen
	\item Houlou-Garcia, A. (2019), \textit{Mathematikos} (2\ieme\, tirage), Belles lettres
	\item Barbin, E. (2019), \textit{Faire des mathématiques avec l'histoire au lycée}, Ellipses
	\item Dahan-Dalmedico, A. et Peiffer, J. (1986), \textit{Une histoire des mathématiques : Routes et dédales}, Points
	\item Freiberger, M. et Thomas, R. (2018), \textit{Dans le secret des nombres}, Ekho
\end{itemize}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------- Fiche de route ------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\begin{tcolorbox}[colframe=black, colback=Khaki!50, boxrule=2pt, arc=6pt]
	\centering{}\LARGE{\textbf{Fiche de route}}
\end{tcolorbox}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item \color{Tomato} \textbf{Introduction} \color{black} : Titre, prérequis, objectifs, rappels
	\item \color{RoyalBlue}\underline{Leçon} \color{black} : Partie I : 
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices}  \color{black} : 
	\item \color{RoyalBlue}\underline{Leçon}  \color{black} : Parties IV et V : Bilan + Auto-évaluation
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices bilan}  \color{black} : 
	\item \color{Coral} \underline{Histoire des mathématiques}
\end{itemize}

%\end{comment}
\end{document}
